\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №1\par
з курсу ``Автоматичне проектування комп'ютерних систем''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторна робота №1. Створення редактору схем алгоритмів}
\section{Завдання}

Реалізувати редактор алгоритму заданого типу (згідно варіанту) з можливістю
збереження/відновлення результатів роботи програми у матричному вигляді
згідно розробленого формату. Передбачити в редакторі наступні функції:
\begin{itemize}
\item створення нової блок схеми алгоритму;
\item модифікація алгоритму (створення/видалення початкового, кінцевого,
логічних(X) та операційних(Y) вузлів, редагування сигналів вузлів,
створення/видалення зв’язків між вузлами);
\item контроль вводу (тільки один початковий та один кінцевий вузли, логічні та
операційні вузли мають містити не менш одного сигналу, логічні вузли
містять тільки вхідні сигнали, а операційні – тільки вихідні, тощо);
\item збереження алгоритму у матричному вигляді згідно варіанту;
\item відновлення алгоритму з матричного вигляду згідно варіанту.
\end{itemize}

\section{Варіант}
Номер залікової книжки 7211=1100 0010 1011

Тип редактору - редактор логічних схем алгоритмів.

Формат файлів записів - бінарний.

\section{Код}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\tiny,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible]{lab1.txt}
\section{Висновки}
Розроблений редактор відповідає поставленим вимогам, вказує на місця допущених помилок при парсингу алгоритму, а також має додаткову функціональність, направлену на комфорт роботи (нечутливість до регістру, ігнорування зайвих пробілів тощо).
\end{document}
